共產黨：阿拉斯加會談前拿香港議題出來 美國是要反檯嗎 ?

環球時報：若美國政府實施新一輪制裁 中方必以牙還牙

美國國務院公布《香港自治法》報告的更新內容，列出24名中港官員，國務卿布林肯指他們的行為削弱了香港的自治。

內地《環球時報》發表社評認為，這樣的制裁威脅，對那些中國官員不可能產生任何影響。如果美國這屆政府實施新一輪制裁，中方必將再一次以牙還牙。

社評認為，美方的做法都是想要製造在阿拉斯加壓向中國對話者的聲勢，為對話設置議題，但這種表演與中美對話的基本意義背道而馳。既然對話，就要找些共同點出來，否則隔空施壓就夠。社評認為，中國人只要去對話，就會禮貌為先。但在香港、台灣以及南海等問題上，中國的立場、道義以及實力是高度匹配，有充裕的能力以不變應萬變，既不咄咄逼人，也不逆來順受。所以，一個美方發指示、中方接指示的阿拉斯加對話決不會發生。

環球時報<<<<<共產黨

又有美國人冇得去中國啦

好慘慘豬

你敢嗎？支那狗

制裁冇影響既話點解仲要以牙還牙

點還牙 唔比幻幻敗登？

這樣的制裁威脅，對那些中國官員不可能產生任何影響。如果美國這屆政府實施新一輪制裁，中方必將再一次以牙還牙。

中國意思係
我唯有諗啲同樣冇影響力嘅反制啦

以牙還牙 = 搞鳩香港人

支共諗住去阿拉斯加前會吹和風，你都onL9

唔賣科興俾你

支那狗係咪以為阿拉斯加係一個國家黎？

美國：Noted

環球時報仲廢過文匯大公，D 料廢到暈